南丫海難5周年 生還者轟政府零交代

南丫海難5周年 生還者轟政府零交代

要聞

有團體昨在中環碼頭撒溪錢，悼念南丫海難死者。

【本報訊】5年前南丫海難葬送39條生命，十．一變成「港殤」，政府以刑事、公務員紀律調查及私隱為由，至今仍未完全公開海難調查報告。今年更是特首林鄭月娥班子新上任，有生還者指政府過去一年並無交代調查進展。逾30名市民昨晚自發舉行悼念活動，悼念一眾死難者。

市民中環拜祭死者

悼念活動於中環碼頭舉行，現場放置39個麵包，代表39名死難者，現場展示多張南丫海難相片。參與市民於海難發生時間晚上8時23分默哀5分鐘，然後將祭品燒掉，參與者逐一上香，隨即撒溪錢落海。

悼念活動發起人之一的梁金成表示，南丫海難屬香港不幸，政府應發起悼念活動及取消十．一煙花匯演，他批評林鄭出席十．一酒會竟未有主動提及南丫海難，「係咪應該講幾句安撫香港人」。

從事電燈工程的李先生表示首次出席悼念活動，認為海難死者死於不幸，又指船上的安全問題嚴重，批評海事處辦事不力。從事酒吧業的郭先生第二年參與悼念活動，認為市民應反思應否在這天觀賞煙花慶祝，並批評政府每年放煙花慶祝十．一，視39名海難死者如草芥，毫不尊重。
運輸及房屋局局長陳帆昨上任後首次回應南丫海難，指警方刑事調查仍在進行，不適宜過早評論會否公開報告，又指願與家屬會面。

不過，海難生還者趙炳全接受傳媒訪問時指，若政府官員會面沒有實質內容，只想講安慰說話，則毋須約見。他認為有刑事調查不等於報告所有內容都不可以公開，又指政府過去一年已經沒再與他們聯絡交代調查進展。「你哋（政府）做咗啲乜嘢，或者對呢批海事處人員嘅懲處方向係點樣，呢幾年我哋唔知道政府做過啲乜嘢，還是係冇做過嘢，由得時間就咁流走。」

■記者張文鈴、謝明明

一年容易又中秋

仲夠擔放煙花

5年都未查完
天大嘅笑話
做事咁不力冇人罵
講聲RIP就close file 叻仔

無人捉亂拋垃圾?

仲可以交待乜尻？

每人政府賠多一百幾十萬就交待啦

搞咁多野都係為錢啫

用咩轟 用把口有q人理妳

海事處阿sir得鬼閒check野
阻住阿sir出海去剪頭髮 未死過？